【攬炒論】當壓迫成為事實 攬炒就係義務

面對極權降臨，我哋會迷失、恐懼，甚至想放棄但你有冇諗過極權比我哋更加驚，所以先要出盡方法打壓「攬炒」係香港2020年嘅關鍵詞，亦係重要嘅抗爭方向，但有幾多人真係明白「攬炒」嘅意思？

攬炒嘅原意
「攬炒」一詞興起全因為連登用戶「我要攬炒」喺反送中初期，攬炒巴加入國際戰線，爭取取消港共官員同奶共派嘅外國護照，要賣港賊永世留喺大灣區佢喺每個連登帖文最底都會引用電影《飢餓遊戲》嘅對白: “If we burn, you burn with us.”作結，呢句話代表咗攬炒嘅精神

「一國兩制」本來就係中共精心策劃嘅計時炸彈，而送中條例係導火線，一旦被點燃就一發不可收拾當我哋睇住心愛嘅家園將被摧毀卻未能阻止大火蔓延，就唯有攬住敵人同歸於盡，要中共為惡行付出沉重代價

攬炒係別無他選
攬炒嘅前題係敵方要炒我哋，而我哋阻止唔到情況變壞，別無他選嘅情況下，先要攬住一齊炒唔係事事都要攬炒，但好多人錯誤引用攬炒嘅概念
例如唔戴口罩唔算攬炒，因為戴咗就可以阻止情況變壞自己貿貿然罷工唔算攬炒，因為一個人嘅罷工傷唔到敵人
攬炒唔係任意嘅自殘行為，而係經過理性思考嘅抗爭策略攬炒需要因時制宜，有得揀冇人想自殘，但如果冇得揀，就要確保敵人為此付上代價

被扭曲嘅攬炒
近日中共喉舌日日提「攬炒」，背後係搶奪緊對詞語嘅詮釋權同話語權將「攬炒」定義為一種純粹嘅破壞，配以片面嘅描述例如經濟差冇飯開世界大亂其實係「搞亂香港」嘅變種文宣對象係淺藍淺黃嘅基層或中產，睇中佢哋追求安穩、物質生活嘅心態令佢哋對「攬炒」產生恐懼同反感從而達致維穩同統戰

港共過去一直打經濟民生牌做維穩，但今次巧炒之處係採用咗我方嘅語言，加以扭曲同詮釋，再全力用國家機器去搶奪話語權一旦我哋對「攬炒」失去詮釋權，再講「攬炒」就會和應敵人嘅定義，幫敵人嘅文宣助攻所以「攬炒」係要由我哋去定義

攬炒係積極建設
過去接近一年嘅抗爭，我哋只係撕開咗政權嘅遮醜布喺中共殖民下，體制內外上下早已腐敗不堪，香港已經病入膏肓期望小修小補嘅改變就可以拯救香港，只係痴心妄想，自己呃自己香港需要全面嘅革新，而攬炒就係推倒重來嘅過程

面對不可逆轉嘅沉淪，如果香港要再出發，就必須要先破後立即使攬炒嘅過程中會經歷陣痛但最終目標係為咗建設更美好嘅將來，係排毒嘅必經過程攬炒唔係純粹嘅破壞，而係破舊立新嘅決心、浴火重生嘅覺悟

攬炒係以弱勝強
面對廿一世紀最強大嘅獨裁政權，正面對抗只係以卵擊石，難以撼動政權我哋必須承認敵人嘅強大，再反思自身嘅優勢香港作為全球最大離岸人民幣中心、外資流入中國嘅主要渠道、中西之間接駁嘅窗口，有不可取代嘅地位

正因為香港係中共嘅要害，攬炒就係令政權恐懼嘅叫價如果我哋表現出不惜以烈火洗滌自身嘅攬炒意志，中共將會害怕被烈火吞噬嘅可能攬炒就係一種脅迫嘅手段、雞蛋挑戰高牆嘅最強武器。因為雞蛋唔怕犧牲自我，但高牆非常懼怕倒塌嘅一日

攬炒係一種精神
以前嘅「獅子山精神」著重拚搏，追求安穩同物質生活，係舊時代嘅共同價值歷經時代革命後，香港民族嘅共同價值已經昇華到另一層次「攬炒精神」不但承傳咗舊時代嘅拚搏，更展現咗逆境中嘅堅毅，以及爭取自由民主等精神價值嘅決心

「攬炒」唔係特定嘅破壞行為，而係一種高尚精操。正如攬炒巴所言，「攬炒」唔係”Burnism”，而係”Phoenixism”我哋唔甘願香港被燃燒殆盡，淪為只剩下空穀嘅中國城市，所以先要以攬炒精神與政權對撼即使暫時未見成果，但革命嘅火焰已經燎原。香港定必會如鳳凰般浴火重生，回復昔日嘅光采

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

為咗呢啲本土論述可以走出連登我成立咗「Gear噏」呢個page以後會定期出靚靚文宣大家可以拎去Share同貼連儂牆但要記住註明出處：Gear噏 / gearup_hongkong
【Facebook】：Gear噏

【Instagram】：gearup_hongkong

【Telegram】：gearup_hongkong

跪求大家幫手
Share+like+follow

好文重溫：
【打破迷思】今日我阿嫲走嚟問我其實咩係「全民勇武」
【香港文化】香港電影嘅生死關你乜事？
【心態武裝】大家有冇認真諗過咩係人血饅頭？
【黎明前嘅黑暗】最好嘅準備，最壞嘅打算。
【心態武裝】你覺唔覺得有時個罪疚感好重？
【心態武裝】梁天琦：「大家唔好繼續教條主義啦！」
【本土思潮】你有可能已經俾中共洗咗腦
想睇多啲可以起我底，再追蹤我

推

Push

先推後睇文是常識吧

太多仆街五毛扭曲「攬炒」，以正視聽

Pish

攬炒先係最積極嘅建設

推爆佢

議會攬炒係其中一條戰線黃big雲

大大力推

希望大家睇完有多少少希望，我諗攬炒係我哋呢代人嘅共同價值

感謝良爸高質文宣

原來你都有睇城寨

抗爭係以十年二十年計，希望大家唔好放棄

就算就輸，同要同敵人攬炒，幫我哋嘅手足報仇

我冇睇，點解咁講

大大力推爆樓豬

熱門呢

良善巴
推完先睇

黎明前嘅黑暗係至撚黑暗

出po密咗

Pishhhhh

依然高質

盡開turbo，連登太多失敗主義

必屬佳品呀嘛

真

啱啊

上星期一劉細良話支共已騎劫咗攬炒
叫大家幫手解釋咩係攬炒，你就出文啦

原來我柒咗,sor

近排啲po真係，尤其朝早8點前啲po，好精彩

大家唔好俾班五毛笑唔敢攬炒

攬炒係要因時制宜，佢哋乜鳩都用攬炒嚟challenge你係根本on9

我愛樓豬

大家淨係見到目前嘅黑暗

但忘記未來嘅光明

推畀多啲人睇到

唔洗聽佢都一早知騎劫咗啦係太多topic唔夠時間講

推爆樓豬

打手出盡力
最近睇post, 可以有十個八個人俾我block 咗

大家可以多啲討論，唔好淨係推

見到良善巴出po, 未睇內容已經可以正皮先

對面用嘅手法其實一向都係曲解你講嘅嘢
由之前嘅封關到而家嘅攬炒
正視聽真係好重要

我諗好快有五毛入嚟話「香港人唔敢攬炒、收擋啦」

push

佢哋好落力搶頭幾個cm cls

攬炒唔一定等於搞到經濟差

攬炒係一種精神

其實最難解釋要人放棄再建立哩個行為
因為人係自私

可能係嗰啲負皮毛呀

想知呢個po有幾多負皮

抱擁大灣區

再推你

唔關自唔自私事，如果香港一直變差，啲既得利益會好過咩？未燒到佢個淡姐

真係愛香港就唔介意重新再建立過

寧化飛灰不作浮塵好似係詩句嚟
彭定康好似只係引用呢句唔係作者嚟

要驚嘅都係嗰啲既定利益者

係呀，係佢咁啱喺走之前引過

應該冇咁多嘅

好似出自 Jack LONDON

我又推返你

冇錯

其實冇利益嘅人最唔怕攬炒，啲淺黃淺藍咁驚因為佢哋仲係上時代嘅動物，驚冇飯食驚到傻，功利家庭主義

我又推你

我發現我啲po嘅五毛出現率好低，可能係寧願喺出面推其他洗走我算

所以寫埋原作者好啲

支持gear噏
思想武裝

Come on

我是但搵網上張圖，太急下次留意返

真到而家我都未見啲我block咗嘅五毛

都唔知佢哋用咩準則揀po

攪炒巴嘅原意就係咁
反正你都話我no stake
我攪炒咗會有咩損失
大家一齊死

五毛

Cls咁都上唔到熱門

不完美 可接受 要改善

有組織啦，首先一定係個topic夠分化，有嘢嘈先會推

再推呀

炒嘅係中共殖民統治 亦係對支那「留地不留人」嘅反撲 ，先破後立 香港重光

其實大家都有stake，只不過係太愛香港，寧願犧牲自己去換取更好嘅美好

其實到而家都唔明泛民夾餸點解

不過你啲po又好難玩到分化

其實最後都係一定要破，冇可避免，冇可能平平穩穩就光復香港，係有陣痛，但一切都值得

有人話分一杯羹

畀人搵鳩埋啦喎

破緊嘅一個千絲萬縷嘅殖民利益集團

冇人睇原來

我都唔明成句係做乜，好難理解

推極都推唔上
啲人又非熱門唔睇

大家記住咩叫攬炒

吞精都上到熱門

藍腦袋咁易會明咩

良善巴

民賤聯等親支派而家就係想扭曲攬炒意義去維穩，多謝良善巴幫手撥亂反正

Hiiii

第7版仲未上到熱門

hello

我撥亂反正冇用，影響力係好細

係想大家睇完個腦有多少少料，俾藍絲串你做咩唔攬炒嗰陣有得駁下

一國一制 快撚啲

其實真係好多人唔知攬炒巴最初嘅講法
淨係諗住同歸於盡

多謝良善巴

香港國，一國一制

其實係威脅嘅手段令敵人驚

來讓你清楚我當初嘗到的折磨

也親身試清楚如凡事亦有因

中共搞亂香港係要付出代價的

其實都唔只係要嚟駁藍絲
同路人都要了解個概念
咪好快會當嗌口號咁 之後就會迷失初衷

諗起之前疫情最嚴重嘅時候好多黃絲話支持唔戴口罩同對家攬住一齊死㗎

錯到呢完全係炒到自己炒唔到人

屌呢個真

推推推

家陣啲人乜都話攬炒攬炒，亂鳩咁講

又有成班五毛帶風向，一陣去警署自首都算攬炒

你返工又屌你唔係話攬炒咩

係要了解㗎，我諗好多有講緊攬炒嘅人，自己或多或少都被中共文宣影響咗，覺得係世界大亂冇飯食，慢慢唔記得個初心

但藍絲敵人同我地又唔同
佢地永遠覺得支共好=香港好
藍絲太單向接觸支共美好資訊

你想我地死 我地要攬住一齊死！

繼續推你

我要攬炒

其實藍絲個諗法係好簡單，總之係唔好亂

好擔心somehow攬炒成功之後，香港權力真空果段時期仲係掛住內鬥冇人出嚟揸返枝旗

咁所以大台係遲早要有

我

上唔到熱門

推呀

睇嚟今日出嘅時機唔啱，冇人睇

武漢肺炎送比你地攬炒
但香港人怕到匿埋屋唔出街
攬炒即係你地死曬就好
但唔好影響到自己

你知唔知自己講緊乜

同埋唔好阻住佢地返工

良善巴會唔開Twitter?

仲要打埋英文戰線，會死

你不如重睇個post

先推後睇

唔好死

我見有時啲手足都會貼中文文宣上去所以問下

仲唔上熱門

Twitter 都幾多中文post
好多清醒中國人都有睇

良爸等你twitter
開咗記得話我地知

開發中國人冇咩用，首要一定係裝備好香港人

re-define攬炒好重要
偏偏冇乜主流重視

應該唔會有呢一日

自己個人twitter就有

其實twitter 流通仲快
我覺得仲好過ig fb

甴近平

tui

係資訊泛濫而又參差不齊嘅時代 好容易被帶住走
Between adore良善巴嘅高質文
有冇諗住討論/Pin point下點樣準備下半年大家咁迷失 真係係時候整裝待發

Agger, 要記住攬炒is not an end but a means

I might help out after my sem has officially ended

有時大眾真係只差一粒燈制，就可以打破抗爭思想中伸手不見五指嘅樽頸位
而良善巴嘅好文就令呢粒開關呈現喺大家嘅眼前
重點係我地仍然要幫視覺有盲點嘅大眾開燈，先可以推動全民思想武裝

Agger 好想幫gear up成為香港聖經, 已ready follow

要大力宣傳番
唔好畀人扭曲左個定義

if we burn , you burn with us!

攬炒主題曲
if we burn , you burn with us （原曲 do re mi)

if we burn , you burn with us!
if we burn , you burn with us!
if we burn , you burn with us!
if we burn , you burn with us!
if we burn , you burn with us!
if we burn , you burn with us!
if we burn , you burn with us!
if we burn , you burn with us!

if we burn , you will burn with us!

推唔郁？

又岩，啲內容對象唔係佢地

咁少人推同正評嘅

攬炒，係極權所畏懼既，亦係香港先破而後立必經既階段。

辛苦了

已上熱門, 大家繼續討論

支持良善巴

@良善巴 We volunteer

Oushhhhh

攬炒之餘都要諗下對手最着緊啲乜嘢炒都要炒啱位

用多左真係覺得好過fb ig
少好多垃圾

但係偏偏最要睇果班永遠唔用Twitter

其實黃圈經濟已經炒中佢地要害
中資無CASH 回手
佢地某程度係香港開分店拎港元
所以成日鬧攬炒
但我地都無事~~

唔好俾佢停喺呢度請善用良善twitter團隊

燒春袋日子再臨

如果只post不rt有得做

幫推

相信支資收購香港公司其中一個原因都係咁

hi

但黃圈經濟應該令佢地難左好多
最少少左好多後生去幫襯先

衣家係共產黨要攬炒香港

希望係咁... 支資可能會以本傷人，壓低個價做爛市迫走本地商家。我哋要有骨氣唔好貪平

做咩咁多post捉偽黃youtuber

我初頭諗有無可能無限咁玩
但先記起佢地任印

家陣佢地仲有幾多美金先係關鍵

你信唔信有部份KOL 都係打手
得閒做TOPIC 幫手SPIN 話題

唱歌

有都唔出奇，但覺得咁樣捉有啲矯枉過正
而好多時候取決讀者心態

你既文宣真係好正

推啊

民族自強

香港獨立

香港獨立！

呢啲說話係陳雲講

黃碧雲示範點樣攬炒35+

陳雲係咪發現自己套城邦論依家唔太work之後就自暴自棄

推
點解呢個POST咁少人推同正評

撞正多花生post

老實講世界上都冇乜特別嘅地方係邦聯制好成功 紐西蘭同紐埃都唔算係世界主要中心 即係話邦聯仔未必適用於政經繁忙嘅地方

良善巴辛苦哂，記得多d休息

咁實際要點做
我對攬炒既理解係：中共表面上行緊一國兩制，借香港白手套嚟搵錢，但中共利用香港一國兩制嚟做白手套搵錢，所以我地要攬炒，篤爆呢場一國兩制既鬧劇，將香港徹底明面上都係一個一制，令中共唔可以再藉香港嚟搵錢，從而攬炒。
而同時我地需要維護本土文化，等支爆後香港得以重生。

推!

五毛：做咩戴口罩啊？做咩推有建設性嘅嘢啊？唔係要攬炒咩

天琦

推
點解得咁少人正皮

聽咩劉細良 垃圾一個
論騎劫就真係要跟佢學野
如果咁都唔係時代革命，咁咩係時代革命？

up

完全同意，但係唔好話我滅自己人威風，香港人真係可以的起心肝攬炒咩，起碼而家呢一刻

唉，俾啲屎家軍洗走曬

濫用攬炒
強烈譴責

良善巴
推呀推

加速主義 我要攬炒

我要攬炒！！！！！！！！！！！！！！！

好多中年人聽

認同
但雞蛋要再有小小組織
或者叫有啲共識行事更好

講得好岩
但點樣可以再精簡d呢
最好一句口號就解釋晒
如果唔係好難推廣出去

Btw 畫家張相想點

其實你地一邊嗌攬炒一邊話議會係戰線，嗌完塊面會唔會紅。

再講，點解可以講到得big雲一個有問題咁。

利申：只投本土/素人，泛民熱狗建制唔會考慮，諗住話我係白票撚既可以死埋一二邊

放心

最多得番10年

Yeah

香港《聖經》

太抬舉良善巴了掛

目前歐盟比較似邦聯制但係好似有隱憂

良善巴好文值得繼續推

要議會死，要議會完全運作唔到，要泛民之流收皮，有咩問題？

唔會，我一息尚存，就算廿三條降臨，我都唔會放棄，總有機會東山再起

Over my dead body

如果有人要一心將香港赤化的話

pish

好文！

多謝巴打你

Gear嗡啲設計、概念都清晰、高質，烏克蘭個比較都好正

依個係其中一個理解（甚至攬炒論述主要方向）

舊年初步整理

大家要希恆心